# Copyright (C) 2010 THE PACKAGE"S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# olpc user <olpc@localhost.localdomain>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SocialCalcActivity.activity\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2010-01-07 14:46+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2010-01-09 21:53+0530\n"
"Last-Translator: Diksha<dksh.khatri@gmail.com>\n"
"Language-Team: Hindi\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: activity/activity.info:2
msgid "SocialCalcActivity"
msgstr "SocialCalcActivity"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:10
#msgid "t"
#msgstr "吨"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:13
msgid "Browser not supported. "
msgstr "浏览器不支持。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:14
msgid "Internal SocialCalc error (probably an internal bug):"
msgstr "内部SocialCalc错误（可能是一个内部错误）： "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:20
msgid "Unknown col type item"
msgstr "未知山口型项目"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:21
msgid "Unknown row type item"
msgstr "未知行类型的项目"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:22
msgid "Unknown line type"
msgstr "未知线型"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:28
msgid "Unknown cell type item"
msgstr "未知细胞型项目"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:36
msgid "Unknown sheet command: "
msgstr "未知的工作表命令："

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:37
msgid "Unknown set coord command: "
msgstr "未知设置坐标命令："

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:38
msgid "Unknown command: "
msgstr "未知命令："

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:42
msgid "Circular reference to "
msgstr "通知提及"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:52
#msgid "padding:2px 2px 1px 2px;vertical-align:top;"
#msgstr "填充：2px 2px 1px 2px;垂直对齐：顶部;"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:53
msgid "normal normal"
msgstr "正常正常"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:54
msgid "small"
msgstr "小"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:55
msgid "Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif"
msgstr "宋体，Verdana，Arial字体，海尔维希，无衬线"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:92
msgid  "Render Context must have a sheet object"
msgstr"渲染上下文必须有一个表对象"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "Executing..."
msgstr "执行..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Displaying..."
msgstr "显示..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Ordering..."
msgstr "订购..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Calculating..."
msgstr "计算..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Calculating... Loading Sheet..."
msgstr "计算...载入中板..."


#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "doing server function "
msgstr "做服务器功能"


#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid " in cell "
msgstr "细胞"


#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Calculation start..."
msgstr "计算开始..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "SUM"
msgstr "森"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "[Multi-line text: Click icon on right to edit]"
msgstr "[多行文本：点击图标编辑权]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unknown function "
msgstr "未知的函数"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Drag to lock pane vertically"
msgstr "拖动锁定窗格垂直"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Drag to lock pane horizontally"
msgstr "拖动锁定窗格水平"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Align Center"
msgstr "居中对齐"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Align Left"
msgstr "左对齐"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Align Right"
msgstr "右对齐"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Alignment"
msgstr "对齐"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Audit"
msgstr "审计"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Audit Trail This Session"
msgstr "审计跟踪此会话"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Auto Sum"
msgstr "自动求和"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Auto w/ commas"
msgstr "自动瓦特/逗号"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Background"
msgstr "背景"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Bold"
msgstr "大胆"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Bold &amp; Italics"
msgstr "大胆和斜体"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Bold Italic"
msgstr "粗斜体"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Borders"
msgstr "边框"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Borders Off"
msgstr "边界关闭"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Borders On"
msgstr "接壤"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Bottom"
msgstr "底"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Bottom Border"
msgstr "下边框"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "CELL SETTINGS"
msgstr "细胞设置"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "CSV format"
msgstr "CSV格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Cancel"
msgstr"取消"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Center"
msgstr "中心"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Clear"
msgstr  "清除"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Clear SocialCalc Clipboard"
msgstr "清除SocialCalc剪贴板"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Clipboard"
msgstr "剪贴板"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Column"
msgstr "列"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Comment"
msgstr "意见"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default"
msgstr  "默认"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default Alignment"
msgstr "默认对齐"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default Column Width"
msgstr "默认列宽"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default Font"
msgstr "默认字体"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default Format"
msgstr "默认格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Default Padding"
msgstr "默认填充"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Delete Column"
msgstr "删除列"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Delete Row"
msgstr "删除行"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Display Clipboard in"
msgstr  "显示剪贴板中"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Down"
msgstr "打倒"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Edit"
msgstr "编辑"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Existing Names"
msgstr "现有名称"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Family"
msgstr "家庭"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Fill Down"
msgstr "向下填充"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Fill Right"
msgstr "填满权"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Formula"
msgstr "方程式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Function List"
msgstr "功能表"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Functions"
msgstr "函数"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Grid"
msgstr "网格"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Horizontal"
msgstr "横向"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Insert Column"
msgstr "插入列"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Insert Row"
msgstr "插入行"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Italic"
msgstr "倾斜"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Last Sort"
msgstr "最后排序"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Left"
msgstr "左"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Left Border"
msgstr "左边框"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "List"
msgstr "名单"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Load SocialCalc Clipboard With This"
msgstr "负载SocialCalc剪贴板有了这个" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Major Sort"
msgstr "主要排序l"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Merge Cells"
msgstr "合并单元格"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Middle"
msgstr "中间"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Minor Sort"
msgstr "小排序"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Move Insert"
msgstr "移动插入"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Move Paste"
msgstr "移动粘贴"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Multi-line Input Box"
msgstr  "多行输入框"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Names"
msgstr "名称"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "No padding"
msgstr "无填充"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Number"
msgstr "号码"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Number Horizontal"
msgstr "号码水平"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Padding"
msgstr "填充"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Page Name"
msgstr "网页名称"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Paste Formats"
msgstr "粘贴格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Plain Text"
msgstr "纯文本"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Recalc"
msgstr "Recalc"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Recalculation"
msgstr  "重新计算"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid " Redo"
msgstr "重做"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Right"
msgstr "右"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Right Border"
msgstr "右边界"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "SHEET SETTINGS"
msgstr "表设置"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Save to"
msgstr "保存到"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set Cell Contents"
msgstr "设置单元格内容"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set Cells To Sort"
msgstr "设置单元格排序"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set Value To"
msgstr "设置其值为"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set to Link format"
msgstr "设置为链接的格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set/Clear Move From"
msgstr "设置/清除摆脱"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Show Cell Settings"
msgstr  "显示电池设置"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Show Sheet Settings"
msgstr "显示表设置"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Show in new browser window"
msgstr "显示在新的浏览器窗口"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Size"
msgstr  "大小"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "SocialCalc-save format"
msgstr "SocialCalc，保存格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Sort"
msgstr "排序"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Sort Cells"
msgstr "排序细胞"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Swap Colors"
msgstr "交换色彩"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Tab-delimited format"
msgstr "制表符分隔格式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Text Horizontal"
msgstr "文本水平"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "This is a<br>sample"
msgstr "这是一个<br>样本"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Top"
msgstr "顶"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Top Border"
msgstr "边框"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "UNDONE STEPS"
msgstr "撤消步骤"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "URL"
msgstr "网址"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Undo"
msgstr  "撤消"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unmerge Cells"
msgstr "取消合并单元格"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Value"
msgstr  "值"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Workspace"
msgstr "工作区"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "[New]"
msgstr "[新]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "[None]"
msgstr "[无]" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "[select range]"
msgstr  "[选择范围]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid ["Sunday", "Monday", "Tuesday", "Wednesday", "Thursday", "Friday", "Saturday"]
#msgstr ["星期日"，"星期一"，"星期二"，"星期三"，"星期四"，"星期五"，"星期六"]

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid ["Sun", "Mon", "Tue", "Wed", "Thu", "Fri", "Sat"]
#msgstr ["太阳"，"一"，"二"，"三"，"四"，"五"，"六"]

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid ["January", "February", "March", "April", "May", "June", "July", "August", "September","October", "November", "December"]
#msgstr ["一月"，"二月"，"三月"，"04"，"五月"，"六月"，"七月"，"八月"，"九月"，"十月"，"11"，"12"]
 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid ["Jan", "Feb", "Mar", "Apr", "May", "Jun", "Jul", "Aug", "Sep", "Oct", "Nov", "Dec"]
#msgstr ["1"，"二月"，"三月"，"四月"，"五月"，"六月"，"七月"，"八月"，"九月"，"十月"，"11"，"12"]

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid "AM"
#msgstr "上午"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid "A"
#msgstr "字母a"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid "PM"
#msgstr "下午"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid "P"
#msgstr "P"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Improperly formed number exponent"
msgstr "不正确形成数字的指数"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unexpected character in formula"
msgstr "意外的字符公式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Improperly formed string"
msgstr "不正确组成的字符串"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Improperly formed special value"
msgstr "不当形成了特殊的价值"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Error in formula (two operators inappropriately in a row)"
msgstr "错误（两个经营者不适当地连续）在公式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Missing open parenthesis in list with comma(s)."
msgstr "缺少括号与逗号（拧）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Closing parenthesis without open parenthesis. "
msgstr "没有开放的括号右括号。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Missing close parenthesis."
msgstr "缺少右括号。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Missing operand."
msgstr "缺少操作数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Error in formula."
msgstr "错误的公式。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Error value in formula"
msgstr "错误值公式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Error in formula resulting in bad value"
msgstr "错误的价值，造成不良公式"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Formula results in range value:"
msgstr "在范围值公式的结果："

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Formula results in an bad numeric value"
msgstr "一级方程式在一个糟糕的结果数值"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Numeric overflow"
msgstr "数值溢出"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Sheet unavailable:"
msgstr "表不可用："

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Cell reference missing when expected."
msgstr "单元格引用失踪的预期。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Sheet name missing when expected."
msgstr "工作表名失踪的预期。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Circular name reference to name"
msgstr "通知名称中提及的名字"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unknown name"
msgstr "未知的名称"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Incorrect arguments to function"
msgstr "不正确的参数函数"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unknown function"
msgstr "未知的函数"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "LN argument must be greater than 0"
msgstr "行参数必须大于0"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "LOG10 argument must be greater than 0"
msgstr "LOG10参数必须大于0"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "LOG second argument must be numeric greater than 0"
msgstr "日志的第二个参数必须是数字大于0"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "LOG first argument must be greater than 0"
msgstr  "日志第一个参数必须大于0"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "ROUND second argument must be numeric"
msgstr  "圆的第二个参数必须是数字"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "DDB life must be greater than 1"
msgstr "联苯双酯生活必须大于1"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "SLN life must be greater than 1"
msgstr "前哨淋巴结的生活必须大于1"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Absolute value function. "
msgstr "绝对的价值功能。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric arccosine function. "
msgstr  "三角反余弦函数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "True if all arguments are true. "
msgstr "真正的，如果所有参数都是真的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric arcsine function. "
msgstr "三角反正弦函数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric arctan function. "
msgstr  "三角arctan功能。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric arc tangent function (result is in radians). "
msgstr "三角弧正切函数（结果为弧度）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Averages the values. "
msgstr "平均数的值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the value specified by the index. The values may be ranges of cells. "
msgstr "返回索引所指定的值。值可以是单元格区域。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the number of columns in the range. "
msgstr "返回该区域中的列数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric cosine function (value is in radians). "
msgstr "三角余弦函数（值在弧度）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of numeric values, not blank, text, or error. "
msgstr "伯爵的数值数，不为空，文本或错误。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of non-blank values. "
msgstr "伯爵的一些非空值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of blank values. (Note: '' is not blank.) "
msgstr "伯爵的空白值的个数。（注：''不是空白。）"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of number of cells in the range that meet the criteria. The criteria may be a value ('x', 15, 1+3) or a test (>25). "
msgstr "计数范围中的细胞数目符合标准。准则可能是一个值（'×'，15，1 +3）或测试（25）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the appropriate date value given numbers for year, month, and day. For example: DATE(2006,2,1) for February 1, 2006. Note: In this program, day 1 is December 31, 1899 and the year 1900 is not a leap year. Some programs use January 1, 1900, as day 1 and treat 1900 as a leap year. In both cases, though, dates on or after March 1, 1900, are the same. "
msgstr "返回值给予适当的日期为今年数字，月，日。例如：对于2006年2月1日日期（2006,2,1）。注：在这个程序中，第1天是1899年12月31日和1900年是不是闰年。某些程序使用00年1月1号，作为第1天，并以此作为闰年1900年。在这两种情况，不过，日或之后00年3月1日的日期，是相同的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Averages the values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "平均数的记录在指定的字段值符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the day of month for a date value. "
msgstr "返回的日期值的一个月里的日子。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of numeric values, not blank, text, or error, in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "伯爵的数值数，不为空，文本，或在指定的字段错误的记录，符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Counts the number of non-blank values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "伯爵的非指定领域的空白值的记录符合条件。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the amount of depreciation at the given period of time (the default factor is 2 for double-declining balance).   "  
msgstr "返回在特定时期的折旧额（默认因素是2双倍余额递减）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Converts value in radians into degrees. "
msgstr "在转换为度弧度的价值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the value of the specified field in the single record that meets the criteria. "
msgstr "返回单个记录中符合条件的指定字段的值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the maximum of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回在指定字段的数值最高记录符合条件。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the result of multiplying the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回乘以记录指定字段的数值符合条件的结果。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the sample standard deviation of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回样本标准差在指定字段中记录的数值符合标准。"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the standard deviation of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回在指定字段的记录数值的标准差符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the sum of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回在指定字段中记录的数值总和符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the sample variance of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回在指定字段中记录的数值样本方差符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the variance of the numeric values in the specified field in records that meet the criteria. "
msgstr "返回在指定字段中记录的数值差异符合标准。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Rounds the value up in magnitude to the nearest even integer. "
msgstr "回合的幅度为最接近的价值了偶数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the values are exactly the same, including case, type, etc. "
msgstr "返回true如果值是完全相同的，包括案例，类型等"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns e raised to the value power. "
msgstr "返回的位置上升到价值的力量。"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns factorial of the value. "
msgstr "返回值的阶乘。"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the logical value false. "
msgstr  "返回逻辑值虚假的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the starting position within string2 of the first occurrence of string1 at or after start. If start is omitted, 1 is assumed. "
msgstr "内返回的字符串第一次出现的字符串开始时或以后开始的位置。如果开始被省略，认为是1。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the future value of repeated payments of money invested at the given rate for the specified number of periods, with optional present value (default 0) and payment type (default 0 = at end of period, 1 = beginning of period). "
msgstr "返回旨在为指定数量的时期给予投资资金重复率支付的未来价值，现值与可选（默认0）和支付方式（默认值0 =期末，1 =期初）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Look for the matching value for the given value in the range and return the corresponding value in the cell specified by the row offset. If rangelookup is 1 (the default) and not 0, match if within numeric brackets (match<=value) instead of exact match. "
msgstr "中查找的范围内给定值的匹配值，并返回由偏移行指定的单元格对应的值。如果rangelookup为1（默认值），而不是0，如果匹配括号内的数字（符合=值）而不是完全匹配。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the hour portion of a time or date/time value. "
msgstr "返回一个小时的时间或日期部分/时间值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Results in true-value if logical-expression is TRUE or non-zero, otherwise results in false-value. "
msgstr "结果的真实价值，如果逻辑表达式为真或非零，否则虚假价值的结果。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns a cell or range reference for the specified row and column in the range. If range is 1-dimensional, then only one of rownum or colnum are needed. If range is 2-dimensional and rownum or colnum are zero, a reference to the range of just the specified column or row is returned. You can use the returned reference value in a range, e.g., sum(A1:INDEX(A2:A10,4)). "
msgstr "返回一个单元格或区域的参考指定的行和列的范围内。如果范围是1维，那么只有ROWNUM给出或colnum之一是需要的。如果范围为2维和ROWNUM给出或colnum是零，一提到结果的真实价值，如果逻辑表达式为真或非零，否则虚假价值的结果。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "Returns the value rounded down to the nearest integer (towards -infinity). "
msgstr  "返回值向下调整至最接近的整数（对-无穷大）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the interest rate at which the cash flows in the range have a net present value of zero. Uses an iterative process that will return #NUM! error if it does not converge. There may be more than one possible solution. Providing the optional guess value may help in certain situations where it does not converge or finds an inappropriate solution (the default guess is 10%). "
msgstr  "返回时的利率范围内的现金流量为零的净现值。使用一个反复的过程，将返回＃NUM！的错误，如果不衔接。可能有多个可能的解决方案。提供可选估计值可能有助于某些情况下，它不衔接或发现不恰当的解决方案（默认的猜测是10％）。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is a reference to a blank cell. "
msgstr  "返回true如果值是一个空白单元格引用。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is of type Error but not NA. "
msgstr "返回true如果该值类型的错误，但没有不适用的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is of type Error. "
msgstr "返回true如果该值的类型错误的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is of type Logical (true/false). "
msgstr "返回true如果值类型逻辑（真/假）。"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is the error type NA. "
msgstr "返回true如果值是错误类型不适用。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is not of type Text. "
msgstr "返回true如果该值不是类型的文本。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is of type Number (including logical values). "
msgstr "返回true如果该值类型（包括逻辑值）。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns true if the value is of type Text. "
msgstr "返回true如果该值类型文本。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the specified number of characters from the text value. If count is omitted, 1 is assumed. "
msgstr "返回的文本值指定的字符数。如果罪名被省略，认为是1。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the number of characters in the text value. "
msgstr "返回的文本值的字符数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the natural logarithm of the value. "
msgstr "返回值的自然对数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the logarithm of the value using the specified base. "
msgstr "返回值的对数使用指定的基础。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the base 10 logarithm of the value. "
msgstr "返回基地的10值对数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text value with all uppercase characters converted to lowercase. "
msgstr "返回与转换为小写所有大写字符的文本值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Look for the matching value for the given value in the range and return position (the first is 1) in that range. If rangelookup is 1 (the default) and not 0, match if within numeric brackets (match<=value) instead of exact match. If rangelookup is -1, act like 1 but the bracket is match>=value. "
msgstr "中查找的范围内给定值，并返回匹配值的位置（第一个是1）在这个范围内。如果rangelookup为1（默认值），而不是0，如果匹配括号内的数字（符合=值），而不是完全匹配。如果rangelookup为-1，这样一行为，但括号匹配=值。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the maximum of the numeric values. "
msgstr "返回的数值最大。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the specified number of characters from the text value starting from the specified position. "
msgstr "从文本返回从指定位置开始值指定的字符数。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the minimum of the numeric values. "
msgstr "返回数值的最低限度。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the minute portion of a time or date/time value. "
msgstr "返回1分钟的时间或日期部分/时间值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the remainder of the first value divided by the second. "
msgstr"返回由第二除以第一个值的其余部分。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the month part of a date value. "
msgstr "返回日期值一个月。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the value if it is a numeric value otherwise an error. "
msgstr "返回值如果它是一个数值，否则一个错误。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the #N/A error value which propagates through most operations. "
msgstr "返回＃N / A错误值，大多数的操作，通过传播。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns FALSE if value is true, and TRUE if it is false. "
msgstr "如果返回FALSE值为真，真，如果是假的。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the current date/time. "
msgstr "返回当前的日期/时间。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the number of periods at which payments invested each period at the given rate with optional future value (default 0) and payment type (default 0 = at end of period, 1 = beginning of period) has the given present value. "
msgstr "返回时的付款期限在与投资可选未来值（默认0）和付款方式给予每个周期率（默认值为0 =期末，1 =期初）数有鉴于目前的价值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the net present value of cash flows (which may be individual values and/or ranges) at the given rate. The flows are positive if income, negative if paid out, and are assumed at the end of each period. "
msgstr "返回的净现金流量的现值（可能是个人价值和/或区域）在给定的速度。的流动是正面的，如果收入，如果支付了负，并且在每个期末承担。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Rounds the value up in magnitude to the nearest odd integer. "
msgstr "回合的幅度为最接近的奇数的价值了。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "True if any argument is true "
msgstr "True，如果任何参数是真正的"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "The value 3.1415926... "
msgstr "价值3.1415926 ..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the amount of each payment that must be invested at the given rate for the specified number of periods to have the specified present value, with optional future value (default 0) and payment type (default 0 = at end of period, 1 = beginning of period). "
msgstr "返回每个必须投资在为指定数量的时间给率已指定的现值，可选的未来值（默认0）和支付方式（默认值0 =期末，1 =付款金额期初）。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the first value raised to the second value power. "
msgstr  "返回的第一个值提高到第二个值的力量。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "Returns the result of multiplying the numeric values. "
msgstr  "返回的数值相乘的结果。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text value with the first letter of each word converted to uppercase and the others to lowercase. "
msgstr "返回同转换为大写，其余小写每个单词首字母的文本值。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the present value of the given number of payments each invested at the given rate, with optional future value (default 0) and payment type (default 0 = at end of period, 1 = beginning of period). "
msgstr "返回给定数目的款项的现值每一个给定率的投资，可选的未来值（默认0）和支付方式（默认值0 =期末，1 =期初）。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Converts value in degrees into radians. "
msgstr "转换为弧度，学位的价值。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the rate at which the given number of payments each invested at the given rate has the specified present value, with optional future value (default 0) and payment type (default 0 = at end of period, 1 = beginning of period). Uses an iterative process that will return #NUM! error if it does not converge. There may be more than one possible solution. Providing the optional guess value may help in certain situations where it does not converge or finds an inappropriate solution (the default guess is 10%). "
msgstr "返回在其中一些款项给每个给定率投资率具有指定的现值，可选的未来值（默认0）和支付方式（默认值0 =期末，1 =期初）。使用一个反复的过程，将返回＃NUM！的错误，如果不衔接。可能有多个可能的解决方案。提供可选的猜测值可能有助于某些情况下，它不衔接或发现不恰当的解决方案（默认猜测为10％）。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns text1 with the specified number of characters starting from the specified position replaced by text2. "
msgstr "返回同由Text2中取代了指定位置开始指定数量的字符文本1。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text repeated the specified number of times. "
msgstr  "返回的文本重复指定的次数。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the specified number of characters from the text value starting from the end. If count is omitted, 1 is assumed. "
msgstr "从文本返回从年底开始值指定数量的字符。如果罪名被省略，认为是1。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Rounds the value to the specified number of decimal places. If precision is negative, then round to powers of 10. The default precision is 0 (round to integer). "
msgstr "回合的值指定的小数的数字。如果精度为负数，那么到10轮的权力。默认精度为0（四舍五入到整数）。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the number of rows in the range. "
msgstr "返回该区域中的行数。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the second portion of a time or date/time value (truncated to an integer). "
msgstr  "返回的时间或日期的第二部分/时间值（取整）。" 

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric sine function (value is in radians) "
msgstr "三角正弦函数（值）的弧度"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the amount of depreciation at each period of time using the straight-line method. "
msgstr "返回在每一次使用直线法期间的折旧额。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Square root of the value "
msgstr "平方根的价值"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the sample standard deviation of the numeric values. "
msgstr "返回样本标准差的数值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the standard deviation of the numeric values. "
msgstr "返回数值的标准差。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns text1 with the all occurrences of oldtext replaced by newtext. If occurrence is present, then only that occurrence is replaced. "
msgstr"返回文本1的，是受到newtext取代oldtext的所有匹配项。如果发生存在，那么只有该事件被替换。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Adds the numeric values. The values to the sum function may be ranges in the form similar to A1:B5. "
msgstr "添加数值。值函数的款项可在类似的形式为A1范围：B5中。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Sums the numeric values of cells in the range that meet the criteria. The criteria may be a value ('x', 15, 1+3) or a test (>25). If range2 is present, then range1 is tested and the corresponding range2 value is summed. "
msgstr "求和的单元格区域的数值符合标准。准则可能是一个值（'×'，15，1 3）或测试（25）。若为range2存在，则幅度1-10测试和相应为range2值为总结。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Depreciation by Sum of Year's Digits method. "
msgstr  "按年折旧的位数总和法。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text value or else a null string. "
msgstr "返回的文本值，否则一个空字符串。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Trigonometric tangent function (value is in radians) "
msgstr "三角正切函数（值）的弧度"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the time value given the specified hour, minute, and second. "
msgstr "返回的时间值给指定的小时，分钟和秒。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the current date (an integer). Note: In this program, day 1 is December 31, 1899 and the year 1900 is not a leap year. Some programs use January 1, 1900, as day 1 and treat 1900 as a leap year. In both cases, though, dates on or after March 1, 1900, are the same. "
msgstr "返回当前的日期（整数）。注：在这个程序中，第1天是1899年12月31日和1900年是不是闰年。某些程序使用1900年1月1日，作为第1天，并把1900年为闰年年。在这两种情况，不过，日或之后00年3月1号的日期，是相同的。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text value with leading, trailing, and repeated spaces removed. "
msgstr "返回文本值领先，落后，并删除重复的空间。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the logical value true. "
msgstr "返回逻辑值true。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Truncates the value to the specified number of decimal places. If precision is negative, truncate to powers of 10. "
msgstr  "截断的值指定的小数的数字。如果精度是否定的，截断至10的权力。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the text value with all lowercase characters converted to uppercase. "
msgstr "返回与转换为大写全部小写的文本价值。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Converts the specified text value into a numeric value. Various forms that look like numbers (including digits followed by %, forms that look like dates, etc.) are handled. This may not handle all of the forms accepted by other spreadsheets and may be locale dependent. "
msgstr "转换为数字值指定的文本值。各种形式，像（包括％，其次数字，表格，看起来像日期等）处理数字。这不得办理其他电子表格接受的各种形式和可能在语言环境而定。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "Returns the sample variance of the numeric values. "
msgstr "返回数值的样本方差。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the variance of the numeric values. "
msgstr "返回数值的差异。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Look for the matching value for the given value in the range and return the corresponding value in the cell specified by the column offset. If rangelookup is 1 (the default) and not 0, match if within numeric brackets (match>=value) instead of exact match. "
msgstr "中查找的范围内给定值的匹配值，并返回所抵消，在指定的单元格列相应的值。如果rangelookup为1（默认值），而不是0，如果匹配括号内的数字（匹配=值）而不是完全匹配。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the day of week specified by the date value. If type is 1 (the default), Sunday is day and Saturday is day 7. If type is 2, Monday is day 1 and Sunday is day 7. If type is 3, Monday is day 0 and Sunday is day 6. "
msgstr "返回的日期值指定星期几。如果类型为1（默认），周日一天，是星期六是第7天。如果类型是2，今天是第1天，日是第7天。如果类型为3，星期一是0天，日是第6天。 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Returns the year part of a date value. "
msgstr "返回日期值一年的一部分。"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value"
msgstr "价值"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value1, value2, ..."
msgstr "值1，数值2，..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "valueX, valueY"
msgstr  "valueX，valueY"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "index, value1, value2, ..."
msgstr "索引，值，数值2，..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "range"
msgstr "范围"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "range, criteria"
msgstr "范围，标准"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "year, month, day"
msgstr  "年，月，日"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "databaserange, fieldname, criteriarange"
msgstr "databaserange，字段名，criteriarange"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "cost, salvage, lifetime, period [, factor]"
msgstr "成本，残值，寿命期[，因子]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "string1, string2 [, start]"
msgstr "字符串1，字符串，[开始]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "rate, n, payment, [pv, [paytype]]"
msgstr "率，氮，付款，[叶枯病，[paytype]]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value, range, row, [rangelookup]"
msgstr "值，范围，行，[rangelookup]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "logical-expression, true-value, false-value"
msgstr "逻辑表达，真值，假值"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "range, rownum, colnum"
msgstr "范围，ROWNUM给出，colnum"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "range, [guess]"
msgstr "范围，[猜想]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "text, count"
msgstr "文本，伯爵"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value, base"
msgstr "价值，基地"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value, range, [rangelookup]"
msgstr "值，范围，[rangelookup]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "text, start, length"
msgstr "文本，开始，长度"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "rate, payment, pv, [fv, [paytype]]"
msgstr "率，付款，光伏，[抗体，[paytype]]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "rate, value1, value2, ..."
msgstr "率，值1，数值2，..."

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "rate, n, pv, [fv, [paytype]]"
msgstr "率，氮，病菌，[抗体，[paytype]]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "rate, n, payment, [fv, [paytype]]"
msgstr "率，氮，付款，[抗体，[paytype]]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "n, payment, pv, [fv, [paytype, [guess]]]"
msgstr "北，付款，光伏，[抗体，[paytype，[猜想]]]"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "text1, start, length, text2"
msgstr "文本1，开始，长度，Text2中"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value, [precision]"
msgstr   "值，[精度]"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "cost, salvage, lifetime"
msgstr "成本，残值，寿命"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "cost, salvage, lifetime, period"
msgstr  "成本，残值，寿命期"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "text1, oldtext, newtext [, occurrence]"
msgstr  "文本1，oldtext，newtext [，出现的]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "range1, criteria [, range2]"
msgstr "为range1，标准[，为range2]"
 
#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "hour, minute, second"
msgstr "小时，分，秒"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "value, range, col, [rangelookup]"
msgstr "值，范围，山口，[rangelookup]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "date, [type]"
msgstr "到目前为止，[类型]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "date"
msgstr "日期"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
#msgid ["all", "stat", "lookup", "datetime", "financial", "test", "math", Text]
#msgstr ["所有"，"统计"，"查找"，"日期"，"财务"，"测试"，"数学"，文字]

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "All"
msgstr "全部"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Lookup"
msgstr "查找"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid  "Date & Time"
msgstr "日期和时间"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Financial"
msgstr "财经"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Test"
msgstr "测试"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Math"
msgstr "数学"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Cells to Graph"
msgstr "细胞对图"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Set Cells To Graph"
msgstr "设置单元格图"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Graph Type"
msgstr  "图表类型"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "filter:alpha(opacity=90);opacity:.9;"
msgstr "过滤器：α（不透明度= 90）;混浊：.9;"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Plain"
msgstr "平原"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Graph"
msgstr "图"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Pie Chart"
msgstr "饼图"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Help"
msgstr  "帮助"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Horizontal Bar"
msgstr "单杠"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Vertical Bar"
msgstr "垂直栏"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Line Chart"
msgstr "线路图"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Plot Points"
msgstr "情节点"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Unknown range name"
msgstr "未知的范围名称"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Hide Help"
msgstr "隐藏帮助r"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Max "
msgstr "最大 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "Min "
msgstr "民 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid " OK "
msgstr " 确定 "

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "[Cancel]"
msgstr "[取消]"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "TRUE"
msgstr "真"

#: /home/olpc/Activities/SocialCalcActivity.activity/localized_strings_file.py:
msgid "FALSE"
msgstr "假"

